【地利根德閣湧18個放盤】半山豪宅劈價求售 有價無市 業主顧紀筠張栢芝變蟹

【地利根德閣湧18個放盤】半山豪宅劈價求售 有價無市 業主顧紀筠張栢芝變蟹

武漢肺炎打殘各國經濟，更打破香港豪宅只升不跌的神話。在強制檢疫人士所居住的大廈名單中，可找到不少半山名廈的蹤影，恐懼殺埋富豪名人身。本來買入半山名廈是一件低風險的投資，買入後長揸不放；但過去兩個月，市場上就多了老牌豪宅放租放售。

有專營半山豪宅的經紀指出，以往單位連租約放售，甚少開放睇樓，惟近日半山租賃市場水盡鵝飛，單位都。。。。。。。。。。。。。。盤，記者找到其中一個持有兩個單位的業主，他也坦言豪宅過去升得太急，根本不值這個價，手頭單位已丟空七個月未有人租，故減價求售，事關在不明朗的香港前景，希望套現「輕身」面對。

不過半山豪宅，想套現都唔易，這幾個個案，已經放售數個月至數年不等，但都未有人接貨。顧紀筠聽到記者。。。。。。。。。。。。。最佳出貨時間。

「（樓價）等如股票一樣，帳面上有幾多錢係無意思，始終無。。。。。。。。。。。。 。。額向來屬天價；在疫市下想出貨的富貴業主，為出貨已作出讓步，該經紀說：「以往直頭唔會減，而家議價空間已經算大。」

嘉慧園：放售消息曝光 顧紀筠轉軚封盤

座立馬己仙峽道的區內著名「巨無霸」盤嘉慧園（Grenville House），因當年董建華拒絕搬進特首官邸，堅持住。。。。。。。。。。。。。。入後長揸不沽，以「家傳之寶」形式把單位傳給後代。

嘉慧園單位向來在市場買少見少，惟在疫情下卻鮮有兩伙放租，。。。。。。。。。。。。。。。吉咗喺到，可安排睇樓，可以睇下間隔同屋苑環境先。」由於嘉慧園所有單位呎數相約，經紀因而誠邀可先作參觀。

屋苑保安極為嚴密，記者以買家身份前往睇樓，需先在停車場入口登記及量度體溫，心口更需掛著保安派發的訪客證，才能「入關」。屋苑環境清幽，每伙均附連一個室內車位。而單位間隔四正，寬敞舒適；原則設四房。。。。。。。。。。。。。。。48元，仍遲遲未能租出。

嘉慧園對上一次成交是去年5月，由星光實業的家族成員梁鳳鳴以呎價4萬，總價1.4億買入一個低層單位。現時的三。。。。。。。。。。。。。。不菲，呎價由4.7萬至5.9萬不等；開價1.6億的單位由BVI公司持有，業。。。。。。。。。該伙，則正正是前特首董建華的鄰居。當年董建華堅持留守嘉慧園，政府。。。。。。。。。。。。。。限公司於1982年以390萬買入，持貨至今達38年。

除了傳統商家，賣家中亦見前藝人顧紀筠的身影。經紀指顧老闆現。。。。。。。。。。。。。。科（ Cisco）亞太區總裁的丈夫陳仕偉，於2011年以8,000萬買入該高層單位。記者向顧老闆查詢放盤意向，她改口稱不賣，更以書面回覆表示單位將封盤，短期不賣，稱對香港物業市場仍然充滿信心：「該物業是於兩年前我們有意欲轉換物業，搬往山頂時，跟原先購買。。。。。。。。況改變，我們不單不想放，還希望趁價好吸納。」

世紀大廈：張栢芝暗盤愈劈愈低

有人封盤，也有人不惜劈價求售。位於地利根德里的世紀大廈共。。。。。。。。。。。。積2,786呎，呎價達4.6萬元，創下當時屋苑新高價。

不過，栢芝自住了一段很短時間後，就轉為搬到大埔康樂園。2014年時已開始傳出她開價2億放暗盤，開價非常進取。然。。。。。。。。。。。。透露其叫價愈嗌愈低：「本身開2億變1.75億，到而家放緊1.5億元。」即使不停讓步，單位仍是乏人問津，慘淪「蟹貨」。翻查。。。。。。。。。。。。，或有承接。

地利根德閣：單位丟空業主減磅

地利根德閣目前有18個放盤，數量算是半山「稱冠」。而屋苑繼去。。。。。。。。。。。。。。。。市場上有3個放盤，開價分別是1.02億、1.38億及1.43億，呎價由3.5萬至4.9萬不等。

本刊直撃一個開價最低的單位，裝修企理，設四房一套，客廳地。。。。。。。。。。。。。。今仍未租出，業主租售均可，月租開價14萬，呎租49元。「呢個單位之前開價1.5億，最近先減到去1.02億。」經紀表示單位有兩個先天性不足影響行情，「首先個景唔係對正維港，其次就係啲客唔係好鍾意下行複式單位。」下行複式則是主要起居空間如大廳設於上。。。。。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。。。入同座一個更高層的複式單位自住。記者以買家身份找到二人，年過60歲的他們對減價直認不諱：「對上一層有個單位都放緊，開價1.38億，坦白講我都係住個幢大廈，高尚住宅都有個價，我個人認為就唔值佢呢個價。」

二人經營珠寶批發多年，是「上了岸」的一群，或多或少也反映了大部分半山業主的心態，他們分享：「如果有。。。。。。。。。。。。。

撰文：黃綺敏

攝影：梁正平 廖健昌 胡智堅
----------------------------

APP 內 1-Click 訂閱 《壹週刊》

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【做歌手養唔到自己】ERROR貼錢追夢 賣衫Dancer剪片送外賣乜都做
2020-04-30

字海人間｜戴啟思
2020-04-30

【偷食角色應驗】黎振燁《金宵大廈》背妻出軌 𦧲李施嬅: 我同老婆已冇晒感情
2020-04-30

【壹週灼見】ETF都可以是妖股（關焯照）
2020-04-30

釐清投資ETF的謬誤｜伊波拉
2020-04-30

【為咗個家原諒渣男】黎振燁同大台仲有10年約 大肚老婆擔心冇收入
2020-04-30

【如見】復課還是「伏」課？家長、老師對復課安排8大疑惑｜趙麗如
2020-04-30

【武漢肺炎‧視像診症】養和醫院推自費武肺檢測服務 副院長陳煥堂親示範採集樣本
2020-04-30

【武漢肺炎】特朗普政府是否有證據指向WHO譚德塞失職？｜李禾德
2020-04-30

【國際學校減價潮】英基耀中減2至4成 美國國際只減二千 家長斥無良：好似一個笑話
2020-04-30

【壹仔天氣王】天晴炎熱 新界最高31℃
2020-04-30

【5億大宅曝光｜超蓮晒姪女泳池玩泡泡】婆媳關係緩和 何猷啟老婆戴30幾萬首飾high tea
2020-04-30

【壹週平行時空】Abstentionism與Mandate：北愛爾蘭議會抗爭對香港的啟示（沈旭暉）
2020-04-29

【銀齡養生】長者補鈣妙計？｜關德祺
2020-04-29

【98年港姐季軍】吳文忻低胸小背心戶外放風 鬧爆林鄭抗疫不力仲加薪
2020-04-29

【愈揭愈多】羅志祥背前女友一腳踏三船 周揚青原來都係第三者
2020-04-29

【偷食解畫】綠帽謝東閔緊握女友手不離不棄 朱智賢偷食賴抽離唔到角色
2020-04-29

【捐款母校研武肺疫苗】徐子淇發動善心領巨星為停課學童講故事
2020-04-29

【獨家有片｜踢爆後匿入公廁】助理警務處長陶輝疑非法佔清水灣牌照屋 採訪後警察擄走記者
2020-04-29

【Joyce退市】我最喜歡的售貨員（林燕妮）｜壹經典
2020-04-29